\paragraph{}
J'ai commencé ce projet en essayant de prédire où un utilisateur regarde à l'écran.
Au fil du temps, j'ai constaté que ce problème n'est pas très facile à résoudre, car il dépend de nombreux facteurs : la qualité de l'éclairage de la pièce, la position de l'utilisateur devant la caméra, la distance, etc.
J'ai commencé par expérimenter les technologies actuelles, les méthodes connues pour résoudre ce problème et voir comment chaque méthode fonctionne, tout en essayant de comprendre comment et pourquoi l'une est meilleure que l'autre.

% I started this project by trying to predict where a user is looking on the screen.
% Throughout the time, I saw that this problem isn't very easy to solve, since it depends on many factors: how well the room is lit, how the user is positioned in front of the camera, how far and so on.
% I started by experimenting with current technologies, with current known methods of solving this problem and seeing how each method works, while also trying to understand how and why one is better than the other.

\paragraph{}
À un moment donné, j'ai dû faire des recherches scientifiques pour comprendre comment les choses fonctionnent, ce qui s'est avéré être une tâche difficile.
J'ai appris que je dois documenter les progrès que je fais et que je dois écrire comment je l'ai fait et quelles sont mes observations.
Dans ce problème, il était également très important de savoir comment les petites modifications que j'ai apportées à l'architecture d'un réseau m'ont aidé à obtenir de meilleurs résultats.
Par exemple, l'ajout de filtres convolutifs sur un réseau CNN a permis d'obtenir de meilleurs résultats, parce que le réseau pouvait calculer plus de détails sur les images que je lui fournissais, ou qu'en utilisant plus de données, les réseaux en apprenaient davantage.

% At some point, I had to do some scientifical research to understand how things worked, which proved to be no easy task.
% I learned that I need to document the progress that I make and that I have to write how I did it and what my observations are.
% In this problem, it was also very important to know how the little changes I made to a network architecture helped me have better results.
% For example, adding more convolutional filters on a CNN resulted in better results, because the network could calculate more details about the images that I was giving it, or that using more data also helped the networks learn more.

\paragraph{}
Finalement, je me suis intéressé à la manière dont sont extraits les repères faciaux que j'ai utilisés.
En utilisant l'architecture Hourglass Network, j'ai réussi à construire des cartes thermiques qui codent le centre des yeux, en utilisant des images des yeux comme données d'entrée.
Bien sûr, le réseau peut être affiné et étendu pour prédire d'autres points de repère faciaux.

\paragraph{}
En conclusion, j'ai appris à travailler avec les nouvelles technologies, comme Keras et Pytorch, j'ai appris davantage sur les réseaux neuronaux convolutifs et sur certaines des limites de la vision par ordinateur.
Pour des projets comme ceux-ci, qui comportent un volet de recherche, il est extrêmement important de documenter de manière approfondie les progrès réalisés et la manière dont ils sont réalisés, c'est pourquoi je vais en tenir compte pour mes projets futurs.
Néanmoins, ce projet m'a été très utile pour apprendre davantage de choses dans le domaine de l'Apprentissage Automatique.






% Certains travaux sont encore en cours, notamment pour comprendre comment fonctionnent les bibliothèques que j'ai utilisées, telles que \lstinline{dlib} ou \lstinline{imutils}, et comment les repères faciaux \ref{figure:facial-landmarks} sont extraits des images.
% Néanmoins, ce projet m'a été très utile pour apprendre davantage de choses dans le domaine de l'Apprentissage Automatique.
% Some work is still in progress, especially related to understanding how the libraries that I used work, such as \lstinline{dlib} or \lstinline{imutils}, and how the facial landmarks \ref{figure:facial-landmarks} are extracted from images.
% Nevertheless, this project was very helpful for me in learning more things in the area of Machine Learning.